［可能係］香港最正既豆腐花

🇭🇰#香港捐窿捐罅記
介紹下一間幾好食既豆腐花先 之前荃灣果兩間食店 互相做爛市 搞到豆腐花又出名左 但係果兩間聽講都麻麻 所以之後兩個post 我會分別介紹兩間大埔出名既豆腐花店 比較一下傳統同新派

-
🥛熱豆腐花（$9）
一入口 幾重豆味 而且幾滑
最重要係夠嫩 冇過火 亦都冇任何豆腐渣👍
黃糖同糖水都係自己增加 自己中意幾甜就幾甜

不過聽講以前個豆味係更重 不過宜家已經用唔同豆 所以差左少少
總結來說 以豆腐花來説幾高質 可以一試
-
平均傷害：$9

Instagram:

嘩屌就咁睇相都覺得好滑

識食一定食熱

我食過 真係好撚正

太滑都唔係好事
隨時加左咩唔知化學野

睇開樓主po就知佢專介紹伏野

又未滑到唔正常 果個水平既

食左呀婆廿幾年 無差過

細個仲係婆婆睇舖果陣已經成日幫襯
真心好食

阿婆走左到佢新抱
依家阿婆新抱唔知係咪退休好耐唔見
睇住佢6蚊加到依家9蚊
btw佢嘅豆漿同腐乳都好正

我果日凈係見到兩個男人
佢用既豆應該比較令

你張相左面果個係第一代阿婆個孫/外孫
都做左好耐啦

邊度呀

咁應該開左幾十年

亞婆豆腐花 (大埔)
大埔大光里2A地舖

大圍都好似有一間

有呀 不過總店 應該正d啦

搵日會一會先

食過 好硬 一d都唔滑 仲以為係假嘅

你食豆腐？ 豆腐花最多鞋口 唔會硬

鞋囉
你當同大埔阿婆果種完全相反
百福豆腐花仲滑過佢

大埔有間直頭叫豆腐花
佢可以撈白果薏米/芝麻糊個啲食 好正
熱既好食 但凍既就一般般 好難搵到凍既又好滑

唔通 分店用既 唔同總店
奇怪

我都有食 不過係我ig上面
豆腐花質素尼講係阿婆正d

大圍𠴱間無關係㗎，一間係亞，一間係阿。
Btw大圍差好遠

亞婆豆腐花呢間垃圾都講

因為我好鍾意撈佢啲白果薏米

呢間係好撚正
睇黎以後要排長龍
多得仆街樓豬

OpenRice 話係分店 店
可能OpenRice 錯左

花奶都正 正
原來有個花生糊 不過宜家冇賣lu

我冇咁大影響力既
佢本身就出名 有人排

果間叫果留香， 隔離群記啪完碗爽腩伊唔夠喉
就會去呢間食個白果豆腐花就啱啱好

叫豆腐花喎

Btw 群記用新鮮牛腩 好正

屌， 叫舊果香林先啱(招牌右手面)

舊果香林水準就一時時， 好食果陣仲滑過阿婆豆腐花
但中伏果陣成碗豆漿咁

我果日食 冇阿婆咁滑
如果阿婆肯加d新式食法就好

桂花冰糖好撚正

花生糊好似都正 不過收左皮

花生糊

花生正過芝麻（真心）

呀婆豆腐花真心幾好食，豆味濃過其他人

如果經過大埔點都會去整碗

呢間花奶凍豆花都唔錯

又滑 滑既阿婆

右邊果碗

上openrice睇啲人話佢本身係亞婆

阿婆招牌本身叫果香林
係依家公園仔間燒味鋪個位開
後尾加租 阿婆搬鋪 改名阿婆豆腐花
原位曾經照用阿婆舊招牌賣豆腐花 要掛埋個牌話我冇逼阿婆走 係業主做架
後尾都係做唔住執左
樓上賣桂花豆腐花嘅應該同佢地無關
佢係阿婆搬鋪之後先開

姐係譚仔啲FD?

但我諗可能冇關係，佢好食過呀婆，而且呀婆冇桂花

大家無關係
純粹阿婆做豆腐花出左名咪跟風開
以前佢無咁多味架
靠平同大碗
大公雞碗賣5蚊
熱我少食 凍我覺得有d鞋
阿婆凍都好滑

真係勁滑 次次經過一定食

不如你LIST晒香港仲係自家舖磨豆既出黎啦:
我先啦
公和深水埗，九龍城
順興隆桂記長沙灣

九蚊食一次算啦都係食番啲平啲
去開 豆花團一去， 羅太豆花

澳門有一間 蔡瀾推介 豆花都幾滑
但係熱豆花係唔熱 暖都唔暖。
差唔多涷。 失敗。